% SPDX-License-Identifier: CC-BY-SA-4.0
% Part: Syntactic analysis
% Section: Cocke-Younger-Kasami algorithm
% Exercise: Chomsky Normal Form

\begingroup

\begin{exercice}[Forme normale de Chomsky]\label{exo:parsing/decision/FNC}

  Transformer chacune de ces grammaires en une grammaire Ã©quivalente
  sous forme normale de Chomsky.
  \begin{question}
  \item $G_1  \eqdef \left\langle\{a, b, c\}, \{S, T\}, S,
    \left\{\begin{array}{lll}
    S   &\rightarrow& aSb \mid  T \\
    T   &\rightarrow& cT \mid  \varepsilon \\
    \end{array}\right\}\right\rangle$
  \item $G_2 \eqdef \left\langle \{0, 1\}, \{S\}, S,
    \left\{\begin{array}{lll}
    S   &\rightarrow& 0 S 1 \mid  0 1
    \end{array}\right\}\right\rangle$
  \item $G_3 \eqdef \left\langle\{a, b\}, \{S, A, B\}, S,
    \left\{\begin{array}{lll}
    S   &\rightarrow& aAB \mid  BA \\
    B   &\rightarrow& Ba \mid  BbA \mid  aA \mid  b \mid  ab\\
    A   &\rightarrow& a
    \end{array}\right\}\right\rangle$
  \item $G_4 \eqdef \left\langle \{a,b\}, \{S, A, B\}, S,
    \left\{\begin{array}{lll}
    S   &\rightarrow& aB \mid  B \\
    B   &\rightarrow& bB \mid  A \mid  \varepsilon \\
    A   &\rightarrow& aB \mid  a
    \end{array}\right\} \right\rangle$
  \end{question}

\end{exercice}

\endgroup
\endinput
